林鄭月娥：不介意深圳GDP超香港 深圳市領導同情香港行事困難

林鄭月娥：不介意深圳GDP超香港 深圳市領導同情香港行事困難

今年是深圳特區成立40周年，特首林鄭月娥接受《深圳衛視》訪問時表示，不太介意被指深圳的GDP已經超過香港，因深圳人口、土地等各方面都比香港豐富，認為港深之間未必有直接競爭，但有時候在某些特定的工作、企業間或專業人士間的競爭是無可避免，甚至是健康的。
林鄭月娥提到本港要穩定局面，透過公眾及學校教育，讓年輕一代更掌握「一國兩制」。她表示，從來不會因為見到有一小撮人有排斥內地的心態，而減少為年青人提供去內地實習、交流、工作甚至創業的機會；在粵港澳大灣區會透過青年發展基金，資助成立雙創的基地，讓年青人嘗試進入內地了解發展機遇，減少抗拒感。

林鄭：香港行事困難 深圳市領導關心、同情自己
林鄭月娥表示，香港目前的發展有所掣肘，包括土地的制約及較為複雜的政治環境，以及易受外圍因素影響。她形容，在香港行事困難，每次到深圳市，市領導都很關心及同情自己，因為在內地說得出就會去做，期望中央繼續給深圳先行先試、突破性及創新的政策，令港深合作可在全新的平台進行。
林鄭又指，香港的優勢源於「一國兩制」，在中央堅定不移的支持下，相信港深之間，能找到一些更豐富「一國兩制」 ，及令深圳發展更好的契機。

唔怪得條仆街搞到香港咁，就係搞到香港衰黎抬高深圳

咁希望大劣人唔好再黎

去做深圳市長啦咁

幾時做慰安婦？

你睇下你自己幾撚廢
要將幾撚廢既廢人先會咁講野

不介意一國一制

本身已經係

一個地方首長要幾廢先會講得出呢啲野，越係矮化香港抬高深圳就會變成真嫁啦咩，要超越一早超越左啦

林鄭條垃圾

所以就要全香港人疊你屍底 你條含家鏟
你祖宗十八代做錯咩生你出嚟

香港人都唔介意被制裁人士鄭臭穴我我我我突然暴斃死撚咗

條八婆跟本係要攪死香港等經濟重心可以轉移到支那

黨比你嘅任務做得幾好呀

講到出口要搞死香港

GDP要超香港有幾難
政府瘋狂印錢起樓起高鐵之類
世上任何一個地方GDP都可以比佢瞬間超越

一個省長級比市長同情

幾時取消特別行政區
又話咩都要拎第一

2000幾萬人GDP加埋超得香港700萬人少少

政府成日兇市民話香港會被邊緣化 被xx趕上

市民wfc

點止 實際上係中國全國大部分科研都搬晒去深圳

全世界睇你個柒婆不停向中國擦鞋

明日大嶼一定係其中之一
冇撚哂錢就一定比人話「特區」唔掂